【散文】【人生】羈絆

終於扚起心肝放上連登，大家多多指教
————————————————————————————————————
不知道大家會不會跟我一樣，有時候，也想做一個孤兒，一個無親無朋的孤兒。

這樣，我在這世上就沒有了，誰對我或我對誰的感情瓜葛，這樣我就再無羈絆，我無需要再為了誰而努力向前，甚麼堅強的面對困境，甚麼勇敢的活下去，再也不需要了。

這樣說，一定很多人說我消極、說我瘋了。但我會想，誰說過要一定要面對困難的，又是誰規定生下而來要成為一個勇敢的人。又是誰，限定了我們的思想，去走現在在走的路。

人出生那刻，就有了羈絆，你有了「家庭」、「孝順」、「朋友」的概念。這是潛而默化的，是生活中一點一點的營造了這個羈絆，而這種羈絆，也會帶來痛苦的，那些影響你思考，那些影響你決定的，只要你有考慮過自身以外的，某程度上也就是你的羈絆了。

因為你把他們放在了心上。

可能你會說，你這樣想不行、你這樣想像廢物，哪有人像你這樣想。我知道的，我都知道的，但你想想，你細心想想。在這個世道上，不知甚麼時候起，有了一套「積極正面做人法」，去規定了每個人的思想和行為，你要加油，你要努力，你要堅強，你要勇敢。不知道甚麼時候起，多了一套「你應該怎樣怎樣」的論調，也多了一些「你這樣不行」的否定。

我想，這也許從這個世界上，出現第二個人類開始吧。

身邊很多朋友，剛出來社會，或是準備出來社會的，都會開始思考自己未來的路，而思考的一個要素，就是家人，甚麼「報答爸媽」，「爸媽不想我怎樣怎樣」等等，這些原因，都成為了你決定的因素，我會想，為什麼？

簡單而言，這也是一種羈絆，你們之間有感情；有感情，就有羈絆；有羈絆，就有痛苦。

而人生下來，就注定會跟別人有瓜葛，因為每個人都有父母，在養你育你時，也養育了感情，也養育了羈絆。

你會想達成對方的期望而痛苦，你會跟對方生離死別而痛苦，你會不想對方傷心而痛苦。有些人因為達不到別人期望而自殺，有些人不想別人傷心而活下來受罪，這時候，就會有人叫你加油，堅強。

我會想，為什麼？

為什麼不可以逃避，為什麼不可以脆弱，誰說的？

無錯，這是很哲學的，但當你想到這一切，你知道這不過是約定俗成，但又能如何？你還是擺脫不了，因為那是羈絆，只要有感情，就有了羈絆。當然，我也脱離不了羈絆，不然它就不叫羈絆了。

問題是，有時候我會想，當一個人如果沒有了這些羈絆，他的一生，就真的只為自己而生。也許，你會說人這一生也是為自己而生，但當你有曾因為想到過例如養老的問題，也不完全是了。

當一個人沒有了羈絆，也許他會覺得生命沒有什麼意義，也許他會覺得缺了些什麼，我也無說過這樣一定會好，但至少，在做某些決定時，需要負責的事物會少很多，甚至，當你選擇死的時候，也會因為沒有人為你傷心而更堅定。

所以，有時候我也蠻想做一個無親無朋的孤兒，可惜，我不是，所以我注定會在羈絆中「堅強」下去。

————————————————————————————————————
IG寫左幾年文，一直冇太大回響，讀者又唔多，最後決定放上來比各位巴打絲打睇，希望同大家分享下自己嘅感受同想法，希望有人同我有共鳴，多啲互動

除左愛情之外，仲有好多題材，生活、成長、哲學、政治等等，反應好的話之後會陸續出架啦

IG：all_about_is_life

可以諗諗出家做和尚

有羈絆，所以唔想做和尚